[Mar 2019] 進擊的巨人 115 英文 SUPPORT

幾好睇
但係睇唔明艾倫話自己係個錯誤
做緊戲？真心？
同佢一路嘅諗法好唔同

做戲都唔出奇
除非真係咁想大結局
進擊巨人一路唔講能力, 我都唔信艾倫真係咁諗
又再一次畫老豆隻進巨真係好唔同樣

臨尾會面個幕

韓吉真係同兵長一齊跳河

BTW 始祖個樣又真係好落魄吓

幫班人綁手帶, 同馬萊一樣

MATCH

btw話爛尾班友仔呢家點睇

又俾reddit情報員撚狗

構圖視角都唔同

是咪有人有天就叫MATCH

咁認真做乜

所以始祖ymir應該同104期ymir唔多唔少有啲似
兩個人出場啲意象差唔多咁

屌，吉克一路條條揈一路演講

全場都男人，有咩所謂姐

解釋埋點解韓吉要逃走

見到艾倫後面兩個路人士兵一個似皮克覺得怪怪地 點知下一頁真係皮克

皮克拎住手槍對艾倫有咩用
艾倫根本唔怕

韓吉MVP

兵長手指都爆甩埋

隔籬成班巴打喺度推post扮屌鬼

兵長塊面有條勁長疤痕，又好似冇左隻手

屌屌屌

又要等一個月

命都唔要既人

仲會care 裸體咩

留名兵長滿血復活再戰吉克

唔知係手掌定連手臂斷左,以後無得睇佢表演無敵風火輪
依家同兵長同聲同氣又出生入死過嘅同伴得返韓吉...好sad

艾倫同吉克果幾頁，啲panel左右傾斜不一，暗示艾倫唔完全認同吉克觀點

我覺得艾倫其實都9成預實行吉克計劃了事,
但係同萊納見面, 聽到樓上條仆街演講之後先想行返自己果套

點解兵長無諗過吉克會玩自爆攬炒
而家就算未死傷到咁都有排醫，仲要醫唔死都殘廢
除非有反cup講阿克曼都可以變巨人
唔係都無機會再睇兵長solo

lbj 6罰2中

回錯

佢要拎吉克俾人食先唔殺得佢姐..

湖狗今年無啦

雷槍係可以殺死吉克
今集吉克都有獨白話自己應該會死
但係呀始祖ymir突然用「路」幫佢返生
隻巨人唔知邊到嚟咁解
可能兵長殺少隻部下

旁證球證都係猿生既人 今次滅族得啦

戰鬥, 戰鬥才能獲得自由!
唔信佢有改變過

艾倫應該冇變過, 只係利用吉克

今集最on9真係吉克原地復活
又唔見之前果幾個智巨瀕死有咁好待遇
改基因都尚可接受
今次真係好撚過份

應該係之前吉克手撕個隻冇撕中後頸

因為皇血
同埋個計劃ymir鍾意

艾倫已經成長到講大話 眼都唔斬既地步
但照計艾倫係想同全世界開戰

會唔會係始祖尤彌爾命令無腦巨救吉克
不過估唔到竟然會見到始祖尤彌爾

呢句係返到自己地頭先講..?
但係佢同萊納吹水果陣好似有D心軟..
係到戴BRA講野先話對唔住, 果然仲係要繼續前進..

似係猶豫緊殺唔殺人多d

我又唔覺佢心軟
根本佢係吉克口中知萊納心軟
講來動搖萊納, 再列明自己選擇的道路
結果大戰咪無咗萊納呢個戰力

而家既艾倫好有團長感覺 為達目的 乜都做得出 如果有路既話 希望係團長係佢條路到

不過俾車女埋身實在太唔小心
本身監倉個樣已經好正
只有殲滅對面岸的人先可以有真的自由
我信唔到諫山會咁易改設定

英文版就咪撚學人出po啦

住公屋就咪撚回Post吧
無樓無錢無女無學歷嘅廢人

你講緊你呀

我有兩層樓有錢有女大學畢業喎廢青

唔識英文都唔洗咁大聲

人地好地地日本漫畫，你條柒頭po英文出黎搞到柒晒 你縮返入老母個閪到啦

日文都唔撚識

多謝推post

唔洗多謝

識英文
不過好睇唔慣全大楷

諗起中學個鬼婆miss係黑板次次全大楷

皮克

睇慣哂
巨人新一集順序: 韓/日>英>中
唔識韓文日文唯有等英文
其實鬼佬同人translations好過百度好多 易明準確

同埋唔駛睇殘體字

用唔用吉克嗰套人地馬萊拎到始祖咪又係順便殺哂帕拉迪島班島民，再一次過殺哂收容區所有艾爾迪亞人甚至遍佈世界各地既艾爾迪亞人
艾倫一早鄙視不戰契約等牆內人遲早滅亡呢樣ON9野，既然唔想坐以待斃比馬萊收自己皮佢又點會同意交由自己雙手斷自己族人生存既權利，唔通自己親手殺自己人真係過癮D咩
所以艾倫咪醒，扮跟你嗰套引你繼續演講嗰晚做影帝

睇殘體字係懶用腦諗者
始終有d terms唔係成日見

睇得唔舒服

有冇日文版，好睇唔慣英文大楷字

[劇透]
估唔到兵長真係咁易就瓜左老襯連遺言都冇時間講

期待阿妮出返黎

女神家姐都有皇血啦
如果真係因ymir鐘意就救佢呢啲咁離譜既理由影響劇情
咁以後真係好難繼續比人擺上神枱

無咩野
你當乜都得
反正未發生過始巨唔係皇族手上

佢/145王傳達唔到訊息俾始祖巨人持有者
咁透過另一個皇族巨人俾訊息都係一個辦法

唔記得左尤彌爾去左邊唔係死左咩?

始祖啊大佬

你係咪撈亂左
唔係同艾倫同期嗰個 嗰個係死左
係講緊真‧尤彌爾 最初嘅巨人

俾廢柴細佬食咗
再變咗胡桃夾子

撈埋左

睇黎吉克先係畀艾倫玩番轉頭果個

原來你仲覺得未爛？

我覺得佢未死，最多殘廢
依家係得韓吉話佢死左，弗洛克想驗都無機會

如果真係死左
就唔洗跳落水

我都覺得係,巨人最鍾意 畫少少野都有含意
今集就畫左兵長右眼 有條大疤,前一頁就左右腳都好似齊全
正常死左畫咁詳細 然後又被人救 做咩

係斷左兩隻手指

好睇到仆街

講真要斷隻手啦,近距離炸 晒咁多頁數鋪排 唔斷手講唔過去
相信係劇情需要,唔畫到佢受重傷 又會黎清場
好鍾意睇巨人 佢死固然係可惜,但唔死又太屈機,搞到佢重傷唔出得場住阻礙劇情發展都好

搞到佢重傷唔出得場住廢事阻礙劇情發展都好

幹部組個個都受傷
韓吉左眼 兵長右眼 （最可惜係靚仔童顏咁就毀咗容)
團長右眼 兵長而家至少右手2隻手指

不過應該冇死 如果死咗韓吉應該唔會咁冷靜卦
好似之前團長死咗 佢地都因為情況唔許可
冇即時帶走條屍 係之後先回收
咁如果兵長係死咗 韓吉要逃走冇可能帶埋條屍阻自己

重點係我唔信阿卡曼咁易死

團長斷右手先啱
太傷心兵長打錯咗

手腳就應該冇事，係冇左兩隻手指
同未知會唔會盲
我覺得淨係炸甩兩隻手指唔係成隻手係有佢用意係到
偏偏就係立體機動同揸刀必須個兩隻手指
所以兵長一定未死得，仲有大把野講
好似團長冇手同韓吉盲左之後個轉變
到時再唔係人類最強嘅兵長會用咩身分走返出黎
都係個句，諫山創好撚癲

兵長咁高人氣都夠膽搞到佢毀容斷手指
真係好佩服諌山先生
如果喺其他出版社應該ban咗了

不過仲有另一隻手 我相信兵手仲會揸刀出場

對比返以前死既人,佢地無比優待啦
巨人世界觀就係咁殘酷,時間對比現實應該係第一次世界大戰左右
個時人命都係咁賤,咪又係一個唔覺意死左/殘廢
不過韓吉跳左水 兵長應該死唔去嫁啦

科技整返兩隻手指唔係問題既

講人氣 團長 都唔輸蝕比兵長(有次讀者投票團長第一)
一樣好悲壯咁死,為左完成自己理想,冇左隻手 都要上場
睇左咁多次都覺得寫得真係好

團長個人氣 係因為d團長fans一次買幾廿本書去投票
平時啲週邊同crossover
大部份主要出兵長而且幾貴但又賣得曬
團長係冇呢個情況 不過呢個係題外話

我都好鐘意團長 應該話巨人入面d主要人物個個都好鐘意
作者啲人物描寫真係好細緻而又合理好現實
所以每次見到主要人物死我都好傷心

吉克個樣回晒春
會唔會係Ymir奪回佢既巨人之力，比返個身體同壽命佢？
佢可能自己都未知 到佢同艾倫見到面想用能力先發現失效
獸之巨人之力已經轉移左去初生嬰兒

兵長需要

除咗馬萊，可能其他國家都有機械肢體嘅技術

啲英文字咁淺你唔係睇唔明呀？

兵長應該仲未死

另外估唔到咁樣可以回復智慧巨人人形受既傷

兵長

有冇人可以解釋吓zeke點樣重生

睇落係同被食既相反
似用無腦巨既身俾吉克吸收
至於回解無腦巨要咁做就唔知

兵長點都要收皮

兵長係到艾倫一定實行唔到佢既計劃，一下秒佢啦

唔記得咗韓吉隻眼做乜無咗

超巨爆炸

始祖尤彌爾同隻無腦巨神教

咁仲好
無眼鏡就都係代表無爸爸的巨人力

邊張圖睇到兵長冇左2隻手指
利申:眼殘

好緊湊

今次靠ymir返生完全無伏筆，算唔算係新加設定？

艾倫應該係想留住萊納係到所以同佢吹住水先,等到戴巴講開戰依兩個字就炸死埋萊納

有頁 地下 兩隻手指揸住把刀

希望唔好影響兵長戰鬥力

我都唔知咩撚野嚟
點解淨係呢次 淨係幫吉克先

anyway 理論上呢次係巨人之力持有者第一次死亡 (參考吉克獨白)
之前冇類似情況係正常

吉克原地復活 .... 作為巨人死忠都唔係好接受到

可能... 吉克理念正確, 而佢又唔係牆內居民?

可能係因為佢係王血智巨
佢就算唔變身D巨人都聽佢話既

中文

會唔會關隻巨人係食佢脊髓液事，隻巨人好似係兵長啲手下，吉克有事出黎救返佢？

唔變身都要嗌喎..
等佢解話啦, 無啦啦有隻冇腦出黎仲識救人

Invader 係指皮克？

Invaders*

其實我覺得似係有巨人之力既吉克已經死左，佢個幻覺應該係大地惡魔比返個肉體佢，重生既係一個普通既吉克
利申靠估，始終佢係第一個巨人繼承者死亡而非被繼承，可塑性都好大

原來一早直接見左面
雖然同意全體絕育 (表面上)
但又唔即刻做
要等入返島先做
因為有距離限制？

btw 尾格用槍指住艾倫
有用咩？
皮克作為第一智慧角
想咁樣叫艾倫唔好郁
會唔會太聰明？

其實我諗冇乜人知戰槌有乜用
空間唔夠大巨人係變唔到身.. 好似係

唔駛變晒
阿妮外傳係架車入面都淨係變隻腳出黎
艾倫逃獄亦係自己變巨人爆牆走人

一槍弊命咪得，佢未受傷變唔切巨人

頭幾頁有人話未試過有巨人死過
即係制服到巨人既只有
1. 限制佢地受傷唔俾變身
2. 空間極細完全無法擴張
3. 直接食左佢
4. 重傷到復原追唔到
而第 4 點只係吉克比島民偷襲果場d 人咁講
但最後都冇死到證實唔到

一係支槍係有麻醉針
打亞人咁打

唔錯喎
咁樣巨人之力就會隨機出現係艾爾迪亞人之中
兵長會唔會因為咁抽中咗而復活？

艾倫根本就係要用地嗚震攝世界，佢扮哂野認同安樂死，又叫吉克「哥哥」引佢返島先啟動始祖巨人之力

其實我而家同你個名一樣打哂？
吉克而家得返一年命，而希斯仲懷孕緊，根本冇可能等BB一出世就打針變佢做巨人再食吉克，咁萬一吉克死左，野獸巨人之力就會自動轉去是旦一個艾爾迪亞既嬰兒，世界各地咁多嬰兒真係會咁岩降生喺女王個BB身上？即係變左尋寶遊戲搵邊個拎左野獸巨人再搵希斯個B食左佢喎

如果真係好似前面講
艾倫係呃吉克返島再開地鳴
咁呢 part 算講得通

不過點解又要呃埋軍團呢？
點解唔夾埋軍團呃吉克？
其實唔係好覺軍團反對地鳴演示

可能艾倫係另有 agenda
唯有咁諗

阿克曼係唔會變巨人

軍團好明顯係想和解wor
你睇返佢地點對馬萊士兵 艾倫一個人攬上身 唔比佢地做衰人

其實今次應該算延伸返之前Ymir由巨人變返人類個幕
之前都覺牆內唔應該有沙漠,一直以為係成個景都係用黎象徵重獲自由
而家睇返原來係直頭係第二個空間/Ymir通道

去到呢度突然覺得呢度有一個大伏筆

到底係咪真係要女王變巨人先用到座標，定係就咁都得呢?

艾倫未必係同條高妹傾完先變成咁，會唔會係同女王接觸測試左某d野先變成咁? 會唔會佢個肚都係用呢個能力做出黎? 就算唔係，會唔會就用接觸呢個方法得知千年記憶既秘密，令佢知道要戰鬥既唔係馬萊而係另有其事，或者係同一種咀咒戰鬥?

尤彌爾當年明明可以逃走都照番過去自殺既不自然現象都會因為觸摸過女王得知某d野解釋得到，佢知道左要救女王就一定要番去犧牲自己先執行到

雖然鳩up但我覺得轉折點一定係完左同高妹再接觸女王呢下無錯的了 睇番之前漫畫司令話佢同高妹接觸係十個月前既事，跟手佢先開始獨自行動，之後出現女王大肚事件（未生得，個肚又咁大，一定係十個月內出現某人=艾倫同女王見面事件）

btw, 自己睇完分享下睇法勿插只係覺得一定係同記憶有關

睇到都多人估兵長韓吉好大機會漂去女王個農場
如果作者真係唔比兵長死住
女王個到短期內的確係好安全，可以退一線慢慢養傷
就算女王同艾撚一伙都唔會點搞佢地，甚至一定會保住佢地
同埋女王唔似得戰士個邊可以自己踩返入戰場
都係時候要搵啲角色去帶返女王出場

可能之前女巨人都用依個方法復活

始祖尤彌爾比較解得通

記得之前咁講係因為呢個人件風褸
同埋弗洛克係艾倫逃獄後俾佢個件風褸差唔多樣

屌good point

不過我係諗做皇族先見到沙漠
如果人人都見到
咁理論上明食貝爾都會見到

女王啊爸個時又無

定係ymir呢下動畫筆誤?
我唔太記得佢漫畫有冇

軍團反對地鳴演示啦
東洋講地嗚, 科技
但你睇最明顯阿明, 日日都話可以溝通, 可以做好外交
同埋你唔記得咗左膠讓點解叫左膠讓

其實yimr仲係度
艾撚唔通想殺yimr

第一次係指唔係比人食？係比人炸死？
之前唔係講會重擦首抽 求奇搵個細路繼承咩

似厄9個哎喲大佬
啲對白太誇唔夠真

幾時解埋ymir力量點黎

厄哂成班同伴搏吉克信任
仲趁勢動真情派埋卡比米卡莎

邊忽

佢唔需要巨人之力
佢嘅計劃係要佢個皇血同埋艾倫嘅始祖巨人力量
所以就算真係冇左獸巨都冇乜所謂

唔係, 有講過係譯法問題我記得
一定要係巨人加皇血(例如佢打佢前母)
其餘人惦只係有碎片睇到
用能力係巨人加皇血
(無記錯的話)

屌原來佢地冇見過車巨本體

屌佢啦
我先唔信
唔好啦

唔需要 拖下手就得 艾倫第一次用座標能力只不過係偶然掂到佢老豆前妻就已經用到

咁應該無腦巨人都得 佢老豆前妻就係無腦巨人黎
如果吉克真係肯為左理想犧牲(又信得過佢細佬)都好易解決啫

係阿
艾倫法庭上面講野係譯法有問題
總之記得係要有巨人之力, 唔理係9大巨定純潔

其實幾好
一路都唔好意思拒絕人
趁自己做緊卧底夠勇氣講出黎
唔想害左個屋企人一世等佢疊埋心水嫁出去

眼鏡象徵獸巨，而家冇左眼鏡
唔通真係冇左巨人之力

我上面就係咁講
g持

我唔覺艾倫係唔鍾意
只係國難當前佢唔想處理, 同埋可能知自己死硬
但都咪撚用呢個方法, 有咩咪兩個人私下講

知自己死硬都可能係原因
但艾撚都似係唔鍾意佢
諗起係鎧巨救艾撚果戰，佢地兩個比巨人圍果下
米卡莎表白話艾撚幫佢圍過果條頸巾
艾撚都係冇回應佢就知佢唔想接受

同埋佢第一次變巨人(半身個時)
兜野打落三笠度
可能真係進擊的血令佢好憎阿卡曼

佢起身戈下唔覺自己無左巨人之力

屌 哩啲9up既

真係接受唔到兵長駁哂老命受咁重傷, 你個仆街仔吉克有D唔知咩力量原地復活, 好撚絕望, 兵長都要比巨人屈機, 公平咩咁樣?!!!

但你又真係好難解釋點解要打落去

失控，見人就打

我認為吉克復活同ymir變左智巨有分別

Ymir係比人變左冇腦巨
食左智巨(萊納個朋友)
變左智巨
但樣同意識仲係Ymir(食人者)

吉克case 係
冇腦巨
開肚放智巨(吉克)入去
並不是食智巨
而變出黎係吉克(被呑者)

如果Ymir 由冇腦巨變智巨會見到沙漠同星空
咁應該所有冇腦巨繼承能力果下都要見到沙漠同星空
好似eren reiner zeke 以前都冇沙漠同星空哩下

遲d 作者應該會解釋
btw ymir 會唔會有機係皇血？可能皇血+能力轉移就見到（吉克好大機會冇左巨人能力）

其實要發動坐標之力
最簡單應該係餵阿明被女王食
根本唔洗理吉克
艾倫會唔會驚發展到咁
想救晒兩個先急住行動

咩呀始祖係艾撚度喎

今集咪講到明要同王血巨人接觸先擺脫到不戰之約

艾倫知有入侵者
遲早打仗
女王個邊都要等佢生埋先得啦

好亂，之前個女巨人叫尤彌爾？
咁始祖巨人又叫尤彌爾？

同女神fd嗰個尤彌爾係抄始祖個名 所以先一樣名
重睇啦

如果係王族先會見到呢個沙漠情境，尤彌爾其實都係王族，咁就解得通點解得佢地2個見到呢d野

總之尤彌爾番去自殺件事實在太可欵了好似作者刻意隱瞞咁，到今日都無少少解畫，太唔自然

嘩屌

當年最有人氣既超巨依家縮到最後

尤彌爾邊度係皇族
唔係扮皇族咩

但無知佢身世

最簡單係艾倫拖女王手仔
重睇啦

重睇翻 113話
就搵翻復活吉克隻巨人

兵長殺漏左依隻

扭甩埋個頭喇喎呢隻

我對左幾頁 應該係掛

同埋爆頭還爆頭 死還死架嘛

係咪咁簡單仲洗唔洗搞咁多野
不如你重睇

諗到個有關巨人起源既理論，歡迎批判：

如果果個女仔真係尤彌爾既話，尤彌爾就冇咩可能係始祖巨人，根據傳說，尤彌爾做左13年巨人，邊有可能做左13年巨人都仲係女仔肉身？
所以我認為故事真相係蘋果女同大地惡魔交易，果女得到永生，永遠（2000年？）活係道路世界之中，而大地惡魔就得到女孩肉身，巨人之力係惡魔本來既力量，而艾族人就全部都係惡魔後裔。

以為又話九大巨人死左會隨機轉移到艾族初生嬰兒度
而家獸巨死左又整到佢復活
分分鐘十三年呢個設定係假都未定

睇左幾次先睇到兵長甩手指發雞盲

同埋最後果頁艾撚右手好似一早插左袋
係咪一早已經知Pieck 跟住佢 隨時反擊

要冇左後頸先死

艾倫最尾個樣真係好霸氣

既然始祖巨係可以改變艾族人嘅體質，我懷疑艾倫佢會唔會係想將艾族人變成可以飛出太空生活？

咁既可以保住艾族，又可以唔駛俾班友追殺

吉克唔想艾族活受罪而想將艾族絕育
似唔似窮人生仔正仆街嘅觀念？明知生黎受苦寧願唔生

同埋我覺得吉克同萊納童年有D似，都係缺乏家庭溫䁔

喜迎車巨又為島國送上一隻智巨

呢2-3話用前任獸巨做RESEARCHER帶出 巨人同埋始祖設定
但 唯一係梟 有好奇怪既記憶外
D巨人清楚見到最多都係前1-2任既記憶?
前任獸巨邊有見到過始祖/始祖能力?

其實有無人知/估梟係點得到巨人之力

點估
連原本有冇國家控制都唔知

Levi 會唔會變成 車巨 ，我聯想起兵長同車巨有啲相似地方就係身高。

佢家族都變唔到

邊個chapter 講話變唔到，只係佢係人型巨人啫

都唔係艾族人

始祖巨人影響唔到阿卡曼 姐係巨人嘅路唔係連繫住阿卡曼 可以推測巨人傳送唔到去阿卡曼身上 反而阿卡曼族有條自己嘅路

睇番動畫yumi reborn個幕加埋首bgm真係好撚正

其實好似冇真正講兵長老豆係邊個wo

記得之前有呢一幕

梗係覺得艾倫一定唔係佢今集講咁諗

唔知關唔關事

有冇人覺得吉克既描寫其實好高明，厭世加埋斷六親，只為恩人遺言而活既行屍走肉，遇到表面似係同道中人既細佬梗係信到十足，然後當佢諗住大業已成，可以同親人共度餘生既時候，艾撚向全世界發動地鳴，佢會唔會痴撚線

艾撚老豆15年

未解畫

吉克係成套野既敗筆就差唔多，一直咁重心計謀略既人竟然係一個白痴，攪咁多野為左一個智障懦夫計劃，呢個反差好難令人信服。
睇埋今集重火滾，咁大個人聽到老豆個名就淆晒底咁，講兩句就俾艾撚呃到，仲要整個天真爛漫既樣。
好心艾撚唔好認佢做阿哥，反正吉克都當個四眼懦夫係老豆。
竟然仲有人同情佢俾人呃，佢個白痴成套野唔知呃左幾多人，同埋諗得出呢個計劃本身已經痴左線，佢個計劃成功就真係成族人都俾佢攪到痴埋線，冇lala俾人閹鳩左

同王血女王接觸已經發動左能力
所以艾倫性情大變同拎返哂d記憶

攪咁多野個point係
擺脫左不戰之約又點？地鳴真係壞天滅地咁勁？
已經達到左艾倫要救三笠同明呢個最大目標？

艾倫既記憶除左過去仲包括未來，佢獨行獨斷，利用吉克同刺激三笠佢地，為既應該係最終目標，而唔係為不戰之約

* 而家既三笠係短髮，第一話艾倫訓醒話三笠頭髮長左，似乎係上次艾倫又失敗左，月光寶盒再重來一次

聲大大冇貨賣嘅人版

而家有既情報就係顯示要王血巨人先有機會得
拖手仔一直都只係unlock記憶 好似羅德之前摸艾倫咁 啟動坐標係其他人巨人都feel到 所以吉克先話唔好同艾倫接觸住 驚有壞事發生
吉克所謂秘密對策都係講明要王血智巨
今集回憶都係咁講
如果接觸就得 仲洗乜要女王承繼獸巨
島內人仲洗乜留吉克命 一早搵條友食佢咪得
而家成個局勢都係基於吉克暫時係唯一王血巨人而發展

王血巨/王血智巨都得
不過講女王就太鳩了
起碼依家劇情都要等佢生埋仔先啦

諗起錘巨個族長都話過想生存落去 幾頁之後就死左鳥

鳩估嗰個係吉克老母，佢見到吉克嗰陣好悲傷，將吉克放入肚入面好有阿媽感覺。（雖然之前話佢被一堆巨人食咗，但冇講過佢一定死咗，同埋佢食艾倫老母呢個行為唔似冇腦，可能佢有記憶但係普通巨人身）

艾倫嚮往自由，又覺得每個艾爾迪亞人自出生起都係獨一無二，好明顯同吉克嗰種覺得安樂死就解脫二千年歷史包袱而得到自由既睇法大相逕庭，而且進擊的巨人為左自由而戰既意志正正等同於艾倫既理想，所以艾倫食完戰鎚仲自言自語講「我要戰鬥」，係讚同安樂死仲洗鬼戰鬥咩，擺到明影帝上身再加句哥哥引吉克個傻仔上釣啦

威利都傻鳩黎，艾倫細個都堅信自己誕生於呢個世界所以應該有自由見識下牆外世界，但威利呢個偽君子就扮哂野話自己都想死，但因為已經誕生喺呢個世界，馬萊既艾爾迪亞人唔係惡魔，班島民先係
艾倫心唸你唔想死就要搵我地做醜人？抵艾倫第一個變身就打柒佢

跟住猿生又想滅族 結果有始祖出黎復活
諫山係滅族（放棄）/生存依個主題真係花左好多筆墨 反反覆覆咁提起

樓上話吉克咁大個人乜乜乜
其實吉克依家幾歲

7歲出賣父母
假設老豆做足13年巨人先過俾艾倫
艾倫10歲承繼,而家19歲
7+13+9=29

吉克就好似長期臥底咁,一直痴痴地線
成日自言自語 之前以為做咩野,原來幻想同前任獸巨 係度講野
似臥底要講下野令自己唔好忘記目的同埋身份

馬來篇開始佢任期就唔夠2年
唔係艾撚拎住始祖 ,根本好難實行計劃
假設本身登島計劃成功,要馬來選既新始祖擁有人 再聽佢講 難過登天(本身個計劃都好難啦屌)
做左十幾廿年臥底既人 冇啦啦見到志同道合既人,肯定以為見到希望
退一萬步講,吉克唔係真心信佢都要扮信住
要等依家掌握晒軍隊見到艾撚 先可以捉住佢 換個人食始祖
吉克一開始登島就比人隔離左啦

幾多歲都冇關係啦
童年心理創傷既野係會影響一生

呢3頁講明要王血"巨人"

成件事就係憲兵/司令想 等吉克登島就搵女王食左佢 可以擁有地嗚
阿撚就暗中搵女王叫佢生仔 冇得食吉克
咪可以拖住唔比吉克死 等女王生完仔先食吉克
途中政變

上面拎佢同朱古力比就真係抬高左朱古力
朱古力由day1開始就講佢幾叻,計劃幾完美唔會輸

睇完今集吉克見到果個道路
覺得會唔會係艾族唯一既出路？
首先可以肯定艾倫係假裝同意吉克既計劃
咁佢必然要留有後手
既然依家地嗚看似已經無可能（吉克畀佢呃得一次都無可能持續落去）
咁艾倫用果一下座標應該要有決定性既改變
上集講到始祖力量可以改變人既體質
我覺得有機會係將所有艾爾迪亞人 轉移曬入去道路既世界
之前ymir都講過 佢係道路度見到既係無窮無盡既自由
正正符合艾倫既想法：
生於世上 每個艾族都係特別同自由既
仲可以避開世界聯軍既襲擊，同時了結巨人同其他人類既鬥爭
會唔會正正係艾倫想做既事？

如果可以既話 逃走個個國王唔洗帶佢地登島啦
佢都係想制造一個無鬥爭既樂園,
但實際 烏利·雷斯 咪同 肯尼講自己都做唔到

睇諫山既作品要打醒精神
早排吉克先講完大話
呃兵團用佢脊髓液既方法變巨人係迷煙同變之前會抽畜

我樓上覆得太輕挑
但我想表達既係唔好俾「不戰之約」同「地鳴」掩蓋雙眼

皇血巨人掂艾倫就work= 女王食啊明
根本唔駛攪咁多野

而艾倫錫女王手個頁已經充滿衝擊
即刻拎返哂d記憶
會唔會佢呢幾頁講緊大話呢？
即係掂黎都根本冇用
冇用既意思係冇辦法解救世界

我幾認同有一個說法話艾倫需要收集哂九個巨人先可以救世界
咁先至解釋到艾倫點解要與世界為敵
因為佢要引哂所有智巨登島
然後六神合一

我好想我估岩
就算唔係估岩結果
都想估中艾倫會不斷講大話
否剛佢屌三笠同啊明個part實在太虐心

始祖一定睇住班後人

我都諗過你個假設 ,係真都唔定
只係吉克一方面講法的確 無咩可信性,當初兵團唔信 所以阿撚講佢都係咁諗
不過阿撚都係咁諗只可以當住係黎討論啦

至於阿明 我諗係唔想阿明死掛

只能夠假設
睇巨人咁多年最正既就係
每個月月頭估下一步係點發展
然後就苦等一月

其實威利既主要目標全部都達成左，全世界向帕島宣戰，清洗馬萊高層，同時亦都再次犠牲左佢細妹，就好似同艾撚夾埋咁。

我諗佢真正目的唔係咁簡單

如果將艾人個結構改變 變成唔可以變巨人會唔會好過變唔可以生仔？

可以變巨人都重驚你3分
你手無串鐵一家係大屠殺

其實點解會話失望呢幾期劇情ok喎
冇咩犯駁又唔拖戲

我依然相信艾撚好尤彌爾好都係得到古代記憶先做某件事

最大問題係猿生復活

依度係用馬萊文呃佢渣??

但本身設定就已經話巨人繼承者識再生
一日未死都會再生

再生係生返手手腳腳，唔係死過返生

我都係估結局係陷球產完得返島民
或者島民用地鳴都攪唔掂俾全球反殺

都冇話佢死左

不過我同意上面d 講法話猿生雖然原地復活 但係就失去咗智巨能力
應該唔會毫無代價咁死過返生咁戇鳩
同埋初代尤彌爾俾條道路猿生睇之後應該會令猿生嘅諗法/行動方針會有d 改變

個個fd都係屌呢part

其實諗真D又冇咩野
呢幾集係咁講 艾族係始祖身體既人部份,可以改變身體構造
始祖ymir應該只係將隻巨人既身體轉哂去吉克下半身復原

thx先
夜晚睇完覆
成日唔記得咗邊話咩位
thx

諫山講過唔會關時空事

有人講過進擊能力有機會係通同知未來
可以連接下一手未來記憶，下一手未食都可能感知到未來
用咁樣來解釋owl同eren細個
啲人都用呢個觀點來解艾倫係睇到會成功，先自己潛入馬萊

艾撚話錫女王隻手解鎖左個啲記憶唔係王政就解開左？
佢係想間接話比讀者知艾撚講緊大話定係點？

4年前佢冇講咩情況下解開，諫山係突登咁畫黎描寫艾倫講大話

理論上係無問題架
萊納個下個頭都可以轉移上巨人度
不過啲人唔係屌原理
係屌點解ymir介入

諫山咁畫得應該有意思既
未到時候解畫啫
到時都唔合理先屌都未遲

睇番第90話艾撚去完地下室之後受勳果幕

我完全同意
特別一涉及ymir即係拉去不知明有機物/神
去到呢個位，有特別情節
我完全接受

ymir無得到古代記憶
本來古代人

其實始祖呢個時候出現佢都幾難解下wo
咁件始祖究竟死左未
未死點解會有咁既能力死都救返生
你話未死有咁既能力都講得通 話哂第一代
屌你死左成千年仲咁樣救人法
睇佢點解呢part

本身想屌鬼人類最強兵長大意想撚狗比人炸死同吉克復活
諗諗下都係睇埋下集先 信諫生

兵長根本估唔到猿生夠膽去死
猿生都估唔到死完會畀外掛搞到返生

下月阿撚一定型足全集

點解唔敢 大佬佢戰士 身經百戰喎 唔怕死既人會未見過？
同埋佢咁樣虐菜有好處？

始祖ymir穿過2000年來救吉克

吊好撚吸引阿

唔係驚死嘅問題
係呢家得吉克可以變皇血巨人開地鳴
兵長冇諗過吉克身為最重要嘅地鳴開啓工具 會係呢個時候自殺

兵長放雷槍又斬腳 應該係怕 掌握唔到佢幾時復原到 可以變身掛
佢都係吉克差唔多生腳想再斬 吉克就自爆
對佢黎講巨人咁多無知之數,用讀者視角就易
當初殺莢納佢就係差少少, 之後又係差少少比皮克救左
佢有咩招數可以100%保障到 唔比佢走甩

而家睇番都幾bug下
首先條友雙手都無俾人捉住
夠晒時間變身
就算係食左
都會短時間由巨人變番人
咁3人組等陣即刻回收咪得
明明講到係well trained嘅戰士
寫到好似幾個新兵咁

因為佢地仲係細路仔

冇嫁啦,呢度分明屈佢地嫁啦
明明講到佢地起初 滅一個國家都得
但唔敢殺D 智腦巨人咁又憑咩會有意志 係島上做臥底

本身無巨人實戰經驗, 被捉唔識反應情有可原
三人組走人係因為萊納嚇到走人, 其餘兩個犯傻一齊走
事後亞妮都話唔係萊納打亂士氣, 可以唔記得即場回收定救到人

艾倫越來越奸,有D唔鐘意咁樣

呢D叫從容不迫

呢套野從來唔需要分忠奸

死咗點解唔可以有能力
ymir就係道路

係有D接受唔到本黎艾倫成班調查兵團都正義撚黎
呢章一開始艾倫好似俾人上左身咁,又屌柒三笠,又撚鳩阿爾敏同兵長佢地

永遠在愛與痛的邊緣 應該怎麼決定挑選

佢本身就用光頭同團長話你知佢地唔係正義撚

無知一問
邊度講救吉克個細路女關始祖事？

其實冇

作者可能參考過這句：
耶穌說：「我就是道路、真理、生命。若不藉著我，沒有人能到父那裡去。」

等睇艾倫撚埋皮克

巴打比啲耐性吧

聖經入面, 上帝用泥土造人, 耶穌從死𥚃復活, 向門徒顯現, 教會聖餐用酒代表基督的血...
作者係咪玩緊聖經gag
所以點解佢設定到吉克咁多鬚?
大佬呀, 佢係咪從一開始已經舖緊耶穌gag

睇埋今話都幾乎可以肯定耶倫娜係阿卡曼，佢同吉克相遇同埋佢之後提及吉克既神態都十足十啟動左認主機制，我之前仲以為佢有自己既意志。

睇咁耐就知道無所謂既正義啦
正義 對唔同人都有唔同演繹
瑪雷又好 艾族又好
而且當初既正義都只係殺巨人

血液為酒真係駁唔倒

仲有蘋果

屌又一套聖經gag
唔多想咁發展

點解要形容係gag

一開始冇諗住作者會牽涉埋宗教, 今集一鑊爆出嚟, 以為佢搞笑, 諗諗下成個故事框架可能認真地取材自基督教, 因為重有其他共通點
- 猶太人/艾族係世上一撮上帝/惡魔特別揀選嘅子民
- 由本來地方遷入迦南地/帕拉迪島
- 耶穌/吉克就係猶太人/艾族嘅彌賽亞
- 聖經不斷強調, 耶穌係大衛王嘅子孫, 即係王族
- 馬萊收容區艾族 = 一戰猶太人

吉克呢個艾族救世主, 打算為艾族施行所謂拯救(自閹). 最後會被主角艾倫撚到佢收皮, 以表達出作者唔接受基督宗教所謂拯救、反對神權、人類由自己救贖嗰啲老套嘢
呢個應該係作者宗教層面想表達嘅思想, 始終佢有佢想講嘅嘢, 從政治角度睇套作品應該又有另一個訊息

以色列在耶路撒冷又係被成堆外敵圍住
以色列無巨人，不過科技勁
以色列人被聖經說是神的子民，艾族則被說成惡魔的後裔

19-20世紀大部分時間，猶太人係歐洲人的眼中釘

活喺道路似係坐監多過自願用依種方法永生
所以可能同你嘅推測有啲分別

俾你講一講又係喎

Btw, 我個重點放左喺雷蓮娜夾胸

佢出現左好多話之後我先知佢係女人

個場面有啲似耶穌受洗定復活
屌真係救世主

中文版重未有???

其實兵長咁死
我又接受到
始終實力太強既人通常都因為大意而死死

諗起銀魂滑雪嗰集

兵長死都接受到
今集最on9果個位係吉克復活以後直接開外掛都得啦

其實都幾明顯佢未死

兵長根本就係BUG
打女巨人作者格梗屈佢腳傷
兵長最接近死亡個次就係奪牆猿巨嘅碎石雨
嗰陣兵長親口話唔知有冇命走到
宜家炸傷兵長先平衡返D戰力先有故講

我覺得唔會再點出兵長，要打都只會補刀
我信柏島就係結局，除咗收戰力，就係交待埋啲人結局

但本來唔係話參考北歐神話嘅咩？

下集皮克開槍
艾倫重傷
皮克帶走艾倫返馬來
全劇完

就算佢無被人食死呢。
之前巨人斷頭台已經殺哂牆內所有巨人架啦......

吉克同萊納一樣死極都死唔去

記唔記得早期調查軍團執到一本日記
入面係講有個調查軍團既士兵遇到一隻巨人
巨人唔食佢不突止，仲跪拜佢然後話佢係尤彌爾既子民
之後又突然間食返個士兵

呢度作者解左畫未？

解左
請睇特別篇

你講呢篇？

搵到解釋了
單純因為似樣？

下個月28號

聖經入面, 上帝用泥土造人

有無巴打一齊討論下
睇返巨顎尤彌爾望星空個集
雖然佢回憶係話仲喺瑪雷既時候，自己比人當做王家血統去呃人
但會唔會其實佢真係有王家血統？
假設有王家血統先會見到路
咁就解釋到點解其他人食智巨唔會進入路
而且漫畫104，三笠都有講開瓶器同巨顎尤彌爾係截然不同
講緊尤彌爾仲係無垢巨人個時同食左巨顎個樣係差唔多
無現今巨顎一棚大牙同利爪
而佢對女王既執著都係源自王家血統？
而佢返去瑪雷受死都係想遵守不戰之約？

另外，重睇發現艾倫潛入瑪雷個別名係庫爾迦
根據日文wiki：クルーガー
而梟既全名：エレン・クルーガー
佢地用既姓係一樣
梟個名亦都係叫艾倫
再加上89話艾倫係監獄講進擊的巨人
同107話我要戰鬥
係咪好大程度上艾倫同梟已經同步左？

睇左d兵長留左疤痕既圖，原本諗住毀左容會冇左個靚仔樣
而家咁睇好似仲型左，有冇人有同感

其實會唔會係獸巨真正能力

可能為咗避免改錯牆外冇嘅名，所以用返記憶入面牆外人個名姐？

台主開咗中文post，你咪過去自己同自己討論囉，
咁唔高興，唔好做契弟返嚟呢個post 喎！

英文根本冇所謂，最重要係有人想快D討論，咪開post 一齊傾囉，情報都冇所謂架。
重點係樓主只係開一個post，唔似得某狗一集漫畫開成幾個post。
又洗版又霸道！
支持樓主集集都開post。

睇得多就慣架喇

有個問題想問
之前艾倫潛入果陣寄信
d信係咪寄去108話講果個瑪雷個據點？
因爲冇理由寄到返去艾國

佢唔係寄俾佢阿哥咋咩

你係咪想講呢幕
ok啦

同時間唔係有寄信通知軍團點做咩

比兵團封信係艾倫準備潛入馬萊之前擺低等阿明佢地拎黎睇

叫法爾可寄嗰封係比吉克

明曬

睇完想吐糟 但又唔知想講邊度好

唔會行絕育啦，最後一集個仔暗示左

stop la好嘛

艾撚扎頭髮真係型撚到喊

歷代係無

最尾拎槍指住艾撚是否不智

吸收巨人唔係問題，隻巨人點黎先係重點。解釋得唔好就好扣分

講起耶蘇
會唔會係想最後同艾倫演齣戲

好似(叫)猶太人出賣自己

神既安排

仆街 傷得咁撚重
之後邊個負責清場 事情又變得無法估計
我知諫山要平衡戰力
但係現家場面一面倒艾倫
依佢現家性格 話唔定會係殺盡全世界嘅人
就睇吉克之後何去何從

oh my ZEKE

吉克越嚟越爆

隻巨人咪呢隻
個個以為比吉克殺左

match

吉克原地滿血復活，再多13年命，可以搶嗮巨人之力做救世主

好掛住佢

進め!!

佢有晒flag
佢嘅願望只係證明老豆講嘅嘢
根本冇出左牆之後嘅打算

咁先正 唔係個個都係偉人
但最後佢都係冇親見證到

但王政編都反映左團長係有政治頭腦
有佢係到一定好過留阿明條終極左膠撚
前幾話艾撚打獲佢真係睇到拍枱叫絕

應該係求利威爾帶紅酒個女士兵變
呢隻特登畫得好認

團長除左政治頭腦
仲要識帶兵、識用人、發明戰術
隻揪又勁
根本就係全才

救艾爾敏

救阿爾敏係因為全劇得佢係活著為自由
團長生存係為左真相
但當時阿爾敏係為左看海

我覺得臨尾阿明會有妙策嘅
佢打超大巨已經好柒, 兩年後全部野都唔撚關佢事
感情用事
我諗諫山會出手俾返啲光環佢掛

有人話銀河由1條變成3條係因為依家始祖巨人持有人體內有3隻巨人

宜家講緊智巨前任記憶會影響現任思想
想像唔到不擇手段既團長變成左膠會點
所以寫團長死仲悲壯

艾倫應該唔係想發動地鳴

佢同吉克其實持相反意見

我認為佢應該想建立一個冇巨人既世界

例如食哂全部智慧巨人再自殺or 變石象

而定表面葉卡派就係想發動地鳴，但地鳴應該係吉克既諗法

而艾倫115話過要結束艾爾特亞人既陰影，
如果發動地鳴其實只係重覆令艾爾特亞人統治世界，然後又內亂又輪迴

所以艾倫真正既目的應該係比瑪雷以非巨人力量統治世界，亦即係話艾倫叫葉卡派控制軍閥既真正目的應該唔係反攻而係向瑪雷投降

我反而覺得艾倫係想消滅所有敵對國，創造只有艾人就世界。

看海果集指住個海講得好清楚。當然幾年後思維可能有變

吉克臨死前回憶過自己被真正父親交托要搵到進擊去打破不戰之約黎發動地鳴

而佢回憶中同艾倫係瑪雷傾計個段明顯艾倫其實唔太同意佢既觀點

艾倫講過一句話唔知要結束艾人既痛苦定咩

其實如果發動地鳴，只會重現以前艾人稱霸世界然後巨人間互鬥既局面，艾人既痛苦仍然會返黎

同埋艾倫好似表示過自己既初衷一直冇變（驅逐巨人）呢個唔記得邊頁

所以發動地嗚一定唔係艾倫所想

唯一解放到所有人既方法就係巨人呢個能力唔再存在，雖然未知咩方法

但進擊既能力應該就係對付返始祖巨人，進擊唔會被洗腦因為佢既記憶可以傳送？

我諗個情況應該就係進擊巨人係始祖創造智慧巨人入面既失敗品？對立面？類似神創造人但無意中創造左自由意志，最後對抗返神咁既概念

同埋艾倫睇海其實佢仲未去過瑪雷

當佢去過瑪雷，應該明白左瑪雷人或者其他國家其實都係無辜

淨係呢兩幕都解釋左我既睇法

有陣時創哥寫armin好模糊(食超巨前)，既然要寫到前任智巨會影響繼承者，咁喺armin食超巨前應該寫得佢更果斷冷血一啲，而唔係仲柒吓柒吓猶豫不決

其實兵長玩開反手拎刀 應該無影響

問題在於就算世界冇巨人

全世界都係想清除晒艾族,全世界都咁憎艾人 當佢地係惡魔
佢地冇左巨人能力都唔會提高到佢地人權
幾千年黎既歷史問題唔會突然解決
而且島上重有石油資源,全世界既人都係會黎殺人佔地

如果冇左能力就冇事全世界唔殺佢地
吉克計劃一樣可以改變到艾族變唔到巨人而唔洗絕育?

其實有一個方法可以杜絕巨人既出現
就係阿撚食哂9個巨人而佢用某個條件制約自己既脊髓液外流同令自己唔會死從而令9巨人能力永遠固定係佢身上

其實冇智巨人，就唔會有純潔巨人，冇方法令艾爾迪亞人變為巨人，咁艾爾迪亞人就唔駛安樂死亦對世界冇威脅，但前題係如果令全世界認同呢種解法

同埋某程度黎講都合乎返驅逐巨人呢個阿撚既初衷

我都認為佢應該有自己既計劃

而唔係發動地鳴（吉克，艾倫老豆，艾人復權派）既目的

雖然而家劃到佢地仲係結伙

但一路冇講明其實佢同吉克互想搵大家到底係合作發動地鳴定點

但115吉克臨死既回憶一定冇可能係假，而從回憶中既對話唔似係想地嗚

睇落漫畫描寫到就算冇得變巨人 都比人當狗
同埋提左島度有石油資源有人會黎搶又點?

我就覺得阿明而家咁同貝爾托特完全無關
貝爾托特臨死前都幾勇

救咗條頂心杉

呢幕幾時出現

個劇情咁似拉打

今集
不過改圖

月頭喇wor
仲未有料

好緊張

外國reddit通常最快5/6號

條撚準備
Between月底有新一季巨人動畫有奪牆睇

得10集所以咁遲先播

見到個post推上來仲以為有情報…
好想快d睇

唔撚係呀得10集夠少唔夠睇

邊到講得10集

cut咁多...

睇嚟打鬥戲會好少

不過打戲節奏快 漫畫幾頁嘅野 動畫打一兩分鐘就完

起碼原汁原味呈現返漫畫既打鬥，你老味刀劍CUT撚到斬幾野收工垃圾到

9話純講maria 唔會少啦。我地睇到漫畫好長好緊張,但其實好多都係一瞬既事
分分鐘死亡衝峰同兵長斬猿巨都可以有時間做足一話半

我信巨人唔會cut呢個超級高潮既
Levi vs對部隊都沒令人失望啦

直頭係超水準啦

又逼我打j

準備黎料

Sasha

百度user嘅奇妙分析:

（我想多了）封面很有意思。
艾倫一張撲克臉，牌卻是死死掩著的，誰也看不見，誰也別想看。
阿爾敏同樣攏著牌，但比起艾倫，少了警惕的意味。他看著自己的牌，臉上寫著憂慮，沉思也好，審視也好。
三笠根本就沒有牌，她只關注艾倫手裡的紙牌。
讓和柯尼的雙手擺在桌上，牌面朝向著鏡頭。他們的牌對於觀眾而言是透明的，簡單，清晰，不加掩飾。
莎夏側面舉牌，紙牌正反面各有餘角。但因為視角問題，正反已經無關緊要了。比起牌是什麼，她的嘴角略微勾起，也不知道在想些什麼。

現在分明只有艾倫攤了牌，但比起眾人的神情和紙牌，他手裡死死斂著的牌反而使其更加神秘。

得封面

本野好似9號先出

見到有其他人話
個個都等緊艾撚抽牌=等緊艾撚下步行動

之前都無咁耐無人翻

兵長唔係度係咪意味死左

唔通莎夏係度,又代表佢未死咩

艾倫一揪三

Yelena都係痴撚線
Mikasa去左邊

車力妹妹護住加碧，未必洗一揪三

最尾戈個係

第一眼認錯做賈bitch
愧對莎夏

車巨引艾倫上屋頂
但顎巨一早已經準備好
下一話1打3

萊納囉

亞妮應該好快會出場！

Alan 家陣變巨人都好似戰鎚咁

好期待進巨+戰巨既性能

生左so唔認得

阿爾敏又做戲

韓文出左
打到黎啦馬萊

萊納可唔可以快d死
唔想再見到佢條厭世眉

今轉唔地嗚唔得啦化班大愛撚咩都唔洗再講

冇左吉克馬萊仲點玩巨人雨

泡文版

我神早去左韓文網睇左洗撚靠你咩

打完針再踢佢落機
好似碼頭咁